\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.




\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}


\usepackage{pst-eucl}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Lycée Louise Michel (Gisors)} \hfill
\resizebox{0.6cm}{!}{\begin{minipage}{1cm}
\psset{xunit=0.15cm,yunit=0.15cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(7.,-9.)(13.,-3.)
\definecolor{mgm}{RGB}{29,112,183}
\pspolygon[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)(13.,-3.)(7.,-3.)
\pspolygon[linewidth=0.1pt,fillcolor=mgm,fillstyle=solid,opacity=1](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-9.)(13.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-3.)(7.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-3.)(7.,-9.)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](12.,-8.5)(7.52,-4.02)
\rput[tl](28.12,0.44){GM}
\uput[u](10.7,-7.8){\fontsize{8}{8}\selectfont$\rotatebox{8594.36}{\color{mgm}\text{GM}} $}
\end{pspicture*}
\end{minipage}}
\textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}}\\
% Lieu - Module
{ \hfill \textbf{Seconde}\\}
% Titre
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Probabilités : entraînement savoir-faire (2)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}





\begin{center}
\begin{tabular}{|L{13.5cm}|C{2.5cm}|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\cellcolor{gray!50}{\bf  Chapitre 12 : Probabilités et échantillonnage}&{\small \textbf{Evaluation}}\\
 \hline
  { \small \textbf{333. }{\small Exploiter la formule $P(A\cup B)=P(A)+P(B)-P(A\cap B)$.}}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
 { \small \textbf{334. }{\small Utiliser un programme pour simuler.}}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
  \end{tabular}
\end{center}


~\\[1em]


   \exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.04\textwidth}
 333
 \end{minipage}}\\
On jette un d\'e dont les faces sont num\'erot\'ees de 1 \`a 6 et on s'int\'eresse au num\'ero apparaissant sur la face sup\'erieure.
\begin{enumerate}[\bf 1.]
	\item D\'ecrire l'ensemble $\Omega$, univers associ\'e \`a cette exp\'erience al\'eatoire.
	\item \'Ecrire sous forme de partie (d'ensemble) de $\Omega$ les \'ev\`enements :
\begin{itemize}
	\item $A$ : \og obtenir un num\'ero inf\'erieur ou \'egal \`a 2 \fg ;
	\item $B$ : \og obtenir un num\'ero impair \fg ;
	\item $C$ : \og obtenir un num\'ero strictement sup\'erieur \`a 4 \fg.
\end{itemize}
\item Pour chacun des \'ev\`enements suivants, les \'ecrire sous forme de partie de $\Omega$ et les d\'ecrire par une phrase la plus simple possible.
\vspace{-1em}\begin{multicols}{5}
\begin{itemize}
	\item $A\cup B$ ;
	\item $A\cap B$ ;
	\item $A\cup C$ ;
	\item $A\cap C$ ;
	\item $C\cup B$ ;
	\item $C\cap B$ ;
	\item $\overline{A}$ ;
	\item $\overline{A}\cup C$ ;
	\item $\overline{A}\cap C$ ;
\end{itemize}
\end{multicols}\vspace{-1em}
\end{enumerate}
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
     ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
    \newpage





   \exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.04\textwidth}
 334
 \end{minipage}}\\
  Dans une imprimerie, on constate que 5 \% des livres imprimés présentent un défaut. On prélève au hasard un livre dans le stock de cette imprimerie.\\
  Soit $D$, l'événement "le livre présente un défaut d'impression".

  \begin{enumerate}[\bf 1.]
    \item Quelle est la probabilité de l'événement $D$ ?
    \item On utilise la fonction Python ci-dessous. Que fait-elle ? Expliquer ce que renvoie cette fonction.

    \begin{center}
      \image{4cm}{annexes/python1.ps}
    \end{center}
    \item Comme le stock de l'imprimerie est suffisamment grand, on peut considérer qu'il s'agit d'un tirage avec remise.\\
    Compléter les rectangles rouges de la fonction en langage Python pour qu'elle renvoie la fréquence observée de l'événement $D$ sur un échantillon de taille $n$.


    \begin{center}
      \image{8cm}{annexes/python2.ps}
    \end{center}
  \end{enumerate}

\vspace{1cm}



   \exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.04\textwidth}
 334
 \end{minipage}}\\

  \begin{enumerate}[\bf 1.]
    \item Compléter la fonction Python ci-dessous qui simule le lancer d'une pièce équilibrée et restitue le résultat de ce lancer.

    \begin{center}
      \image{5cm}{annexes/python4.ps}
    \end{center}
    \item Compléter la fonction Python ci-dessous afin qu'elle renvoie la fréquence d'apparition du Pile au cours de $n$ lancers d'une pièce équilibrée.


    \begin{center}
      \image{7cm}{annexes/python5.ps}
    \end{center}
  \end{enumerate}

\end{document}



